【抗暴之戰】鄭若驊賴死唔走續稱「緊守崗位」 放風或外聘律師助處理反修例案件

被外媒指辭職不果的律政司司長鄭若驊，上周接二連三透過報章訪問及聲明，重申辭職傳聞不實。她今天在題為《專業、無私和獨立的檢控工作》的網誌中再度為闢謠，強調政府現時首要工作是讓社會回復安寧，自己作為團隊一份子，會繼續緊守崗位，「與律政司的同事把工作做好」，聲稱要捍衞法治，並預告若律政司人手不足，或外聘律師助處理涉及反修例衝突的案件。

立法會上周剛在建制派護航下，否決民主派提出要求律政司司長鄭若驊交代「秘撈」的議案，但有建制派在護航時不忘踩一腳，如保險界陳健波發言指，「踩佢都要搵啱地方踩」，例指鄭不願意成立「特別法庭」處理反修例運動被控人士等，「你咪鬧呢啲囉，（指控）秘撈有證據咩？」

上月外訪時於倫敦受傷後請了長達半個月病假的鄭若驊，今天發表的網誌除了申明繼續留任外，亦提及處理反修例案件一事。她先於文首感謝同事，指同事於其病假期間，「讓我可以一直透過電郵與他們緊密聯繫來處理公務」，繼而指自六月起已經有數千人被捕，部份案件的刑事司法程序已展開，而刑事檢控科內有專門人員負責涉及公眾活動的案件，所以當相關案件轉交予律政司時，會先由這個團隊處理，若案件數量非常多，會安排其他相關經驗人員幫忙。由於在公眾活動案件以外，律政司還需處理其他性質的案件，鄭指出：「若然律政司內人手真的不足時，我們還可以按既定機制外聘一些私人執業的律師和大律師來協助，務求可以適時處理相關案件」。

鄭稱，律政司檢控人員作為「秉行公義者」，會繼續無私和獨立地工作，以最高的專業標準處理刑事案件，指《基本法》保障香港的司法獨立，法庭按法律和可接納的證據作出裁決，司法人員亦會陳述裁決理據，「或許有人會對結果不滿，但絕不應該肆意抨擊司法人員或破壞法院」。

身家 性命係黨到
叫你訓就訓

想走 走去地獄就比

如果私人執業律師係可以得閒到幫你班仆街做野既話
根本同D廢老一樣,又廢又藍

唔出奇，律政司一向都有外判機制，做夠年資嘅執業律師就有機會做檢控

未必係壞事嘅
反正律政司一定堅持告手足
咁不如比出面啲律師做
好過班撚屌出陰招玩鳩手足

以為咁就唔怕制裁？
成個部門都制裁囉

sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

手足無證無據都生豬肉坐咗半年
又話手足唔係condom？
就快生豬肉到2020年
可唔可以幫手關注下呢單野